【有劇透】係咪已經可以正式宣佈定GOT權力遊戲爛尾？

等足Night King散步過黎咁多年，居然俾個更加外掛嘅終極外掛瞬移刺殺 ……
作為觀眾 當下感受應該呆撚過Night King

重要成場大戰黑過墨斗，無戰略無指揮下各自各無雙
要睇清邊個邊個做緊乜 重難過搵彩蛋
睇返今集導演明明之前拍Battle of Bastards 精彩到可以稱得上美劇界經典，點解今次會失手到咁……

淨係覺得成集都真係好黑暗
唔係劇情黑暗
係好似冇打燈咁拍睇到勁辛苦

其實一路都係觀眾一廂情願以為nk係終極boss
睇返個名啦 權力遊戲 呢集都唔撚係尾

好似真係冇打 全程靠自然光同火光

正式宣布權力的遊戲進入最後主題
支線收曬

唔係觀眾一廂情願，只係佢刻意塑造winter is coming氣氛好多年

NK唔係終極Boss無所謂，但鋪足八個season嘅故事線都收得咁肉酸
你叫我點期待後面3集

漫無目的既戰鬥，唔合理既行動，毫無邏輯，睇得好辛苦

角色好跳脫 , arya前一秒先惡鬥屍鬼到瀨屎
下一秒聽完blue eyes就上晒身奔出去

同dc一樣都係華納兄弟
要鬥黑

暗係要營造個環境
配埋戰場轉換 户外 攻城 圖書館 走廊
其實我覺得好有feel
可能我係拉曬窗簾全黑咁睇 感覺還好

NK咁輸我都接受到
好過又係Jon殺啦

反而成集果兩條龍 龍老母 Jon都唔知做乜鳩
都講左NK會揾bran 用龍守城/照明都有用過飛入舊雲啦
全程睇到眼都花
之後龍老母落地 Jon竟然唔係爬上去飛翻城
咁條龍落地做乜鳩

Jon 笑撚死我，對住條龍咆哮

用咁多季鋪nk
以為最後一季有排打
死好多主要角色
點知簡簡單單1集收nk 皮..

下，好好睇喎🤦🏻‍♀️⋯⋯

1.大家要明白點解要拍到咁黑：
以前有提過如果night king 真係會征服倒世界，就會係long night, 即係點都唔會再有白天 （可能因為風暴又好，比喻又好，民間傳說係咁樣。 另外因為夜晚作戰對night King 有利，所以全集係要咁黑先做倒個氣氛出泥,否則只會太假同光。

同埋做番咁黑先俾倒觀眾感受倒作戰既困難，第一批龍女既士兵有著火既劍衝哂出去，最後續一消失於黑暗中，就係令觀眾感受倒連後一陣排既軍隊都估估下，唔知咩情況，要等見倒情況先出擊倒。然後當一知情況已經講緊係聽倒聲先知原來黑暗中既nightwalkers 已經衝緊過泥，見唔清楚，但衝到埋泥就殺。

2. 點解上一集唔講佢垛傾點樣應戰：
呢個我都覺得有點不足，但好大可能係劇本根本唔想俾觀眾知道場仗點打，所以就完全唔提。其實可以唔提但都交待得好d。

3. 點解醒套劇咁多人要死，包括主要人物：
其實都係想講命運中已有主宰，各個故事中既「神」或者睇倒以前同將來既人都知道。所以最尾Bran 暗示Theon 一定要經歷過之前種下既惡果同改過，先會今日呢刻企喺度保護佢。

表面上個人Theon 既死無咩用，但佢既存在係令Arya 多左時間去到達玩場去刺殺night king, 同埋令night king 手下分心。

4. 點解Arya 會咁勁？
雖然唔知佢點解會跳倒咁高咁遠，但本身Arya 跟many faces gods 既哥位黑白髮人兄學武術，哥位人兄喺第二季（好似）已經表現倒可以喺常人做唔倒既情況下暗殺倒人。所以無得話點解Arya 突然咁勁，而係如果咁輕易就時不時影俾觀眾睇Arya 點用輕功，甚至只係影一下，其實都只會破壞佢武術既神秘感。由頭到尾套劇只會用Arya 或黑白髮男人或佢手下身邊既暗殺結果去暗地俾觀眾猜測呢種many faced god 武術/能力既西利，但唔會影俾我地睇。

所以Arya 出現前一個境頭係其中一個長白髮士兵隊長feel 倒有陣風飄過，但睇都睇唔切係Arya。

講住咁多既睇法先。

Jons嬴左後心諗：我有霸氣？

今集好多主要人物死咩？
明明成班主角都戴晒主角光環
長時間比白鬼屈係牆角都冇事
Jaime單手可以應付白鬼排山倒海圍毆
Sam仲勁訓係到打添

而家真頭暗到觀眾都係唔清楚啵⋯⋯
同埋要求呢個級數既燈佬打返少少自然光都唔係好過份者

第一集已經WINTER IS COMING+出現WHITE WALKER 殺人
個陣時連權鬥依D 野都未開始, 你話依條唔係主線邊個信

罰你熄燈睇多次

今集Jon同Daenerys兩大主角真係用都無,打打下連龍都飛走埋
Arya先係真主角,殺左NK之後,仲有個最終Boss Cersi要靠哂佢黎殺

畫面仲黑過JL
痴撚線

battle of bastards 其實咪又係鳩打, 佢D所謂戰術唔通又好合理咩
不覺我認同battle of bastards睇得爽好多, 起碼鏡頭集中D先
淨講大場面我覺得s7e4 dany掃場>battle of bastards>long night

其實arya 神唔係第一次
前幾季佢俾人桶幾刀都可以周街跑
又跳落水
乜事都無

真係
兩條龍一早唔去清d屍係到睇戲
跟住成堆屍停撚左係門口果陣,箭都冇人放枝,d火石又冇撚哂
最後龍老母救完人特登落地叫人走
結果比d屍爬上身收皮
屌奶星成堆人冇腦

我都好奇怪,明明幫Jon開左條路走,自己仲騎住條龍係地下做乜q

冚拔爛死曬?其他將軍呢?
我以為仲有WW未上場

唔係唔比arya暗殺nk
但你要比少少鋪排比觀眾跟到
與其拍埋佢喺圖書館捉衣因
不如影佢點接近nk
無啦啦有陣風就玩完
觀眾覺得兒戲都好正常姐

同埋覺唔覺呢集啲shot好多餘
無啦啦影埋啲唔相干嘅嘢又幾廿秒 (eg, nk隻手)
燈光又差，人影又雜，都認唔到邊個打邊個

有啲對白懶係呼應上幾季但係效果有啲突兀
例如bran 同theon講thank you 個scene

主要角色又死唔去
壞人又死得極快

講到侏儒幾撚醒但冇人諗到墓穴係會有屍體
搞到死咁多人
仲有啲Dothraki

第八季頭兩集吹水就係講呢一集會幾壯烈
觀眾有期待係正常

未算爛片
但對之後幾集冇乜期待了
睇怕都係有陣風吹過又吹死埋Cersei

一樣想法

咪 on 鳩啦

個人覺得arya 圖書館果幕，其實就係想同觀眾交代佢有能力唔俾white walker 發現，叫做解釋到點解成功暗殺night king

其他都同意

基本守城邏輯都無
一來未睇清楚敵軍
就將最勁嗰班馬王衝去送死

死得七七八八先撒入城內
點護城火
點完火又企定定乜都唔做睇表演
到班喪屍瞓低撲火先知驚繼續打

如果係交代到既之前走廊仲跑乜姐
仲洗乜要hound同火佬救佢
呢度點睇都唔合理

根本上集打杖前開會傾都冇傾過, BUG位多不勝數
NK: 將軍都未出就爆晒城
佢應該覺得死得好冤枉, 前一秒先準備爆機彈字幕, 後一秒就跳出個外掛ARYA

劇本叫佢落地講聲Go

小説叫冰與火之歌呀麻
權遊只係第一步曲
異鬼做序章喎大佬
套劇都係異鬼做第一集
咁用異鬼做收尾都好正常

其實有少少失望 異鬼快收都算 NK條線明明係JON主演咁
但係佢成集作用好似無咁 剩係走嚟走去 避龍個到我仲以為自己玩緊DS
見到NK又唔沖過去係到等運到 就快埋到身就沖埋去啦
仲以為佢最後起馬殺條龍 點知咩都做唔到係到等完
ARYA 佢條線點都似留返殺CERSEI啦 一開始殺咁多之後見幾隻又要玩刺客信條
死主要角色又死得咁孤寒 龍女作用又無咩用唔知嚟做咩 送人頭

事實證明Cersei真係唔洗派兵都得

屌 身為Targaryen你行過去俾佢顏射鬼火再捅死條龍佢都好呀

個名係the song of ice and fire

A song of ice and fire 先岩

song of ice and fire呀

有無人覺得最唔妥係bran
由唔知幾時開始bran已經懶神秘 乜都唔講 扮晒chok咁
nk點解要搵佢 當中有咩因由乜都唔講

死足咁多人 咁都話易殺 拖多1至2集又話人係到拖 真係好難服待

係咪由始至終得一把龍晶刀？

我想講場戰鬥有d違反邏輯
成個戰場係黑色嘅冇光嘅
d white walker 唔洗光都可以作戰
你班人明明係主場點解會搞到個場黑晒
唔同dorthraki 又有夜視能力？

第二 已知事實係班white walker 會主攻(為左搵呀bran)
已知人唔夠white walker抽
點解仲要主動出擊送死
你送一個頭=對面多一隻whitewalker
此消彼長 咪更加難打？

明明可以係tactic 個到做好d
明明jaime tyrion都帶過兵打仗
編劇就係唔俾機會佢地發揮

got 而家個班producer 都on99咁
一味掛住玩effect 玩feel
完全冇用腦

有無人睇咗inside the episode
D&D啲眼神閃縮到 我諗佢地都知道自己搞彎咗成個show 應該由上季冰湖果集已經知

睇咗8季從來冇入過任何討論串，今次特登開嚟睇

以一個好鐘意GOT嘅普通觀眾嚟講，我第一個反應就係： 咁黑睇撚咩？打撚完ZOMBIES未啊，我睇GOT梗係睇劇情架啦。。。（40分鐘後）搞撚錯啊，咁就死撚咗？

第二個反應係： 我係咪睇漏咗啲乜？ 開光啲睇多次。。。

第三個反應： 屌，CLS

第四個反應： 今次真心要睇其他人解話。

其實GOT咁多年嚟精彩之處就係你估佢唔到之餘，佢連啲細微伏線，設定都交代得清清楚楚。呢三集唔好話細微位，直頭連條主線係點都講唔清楚

有無人嗰mon喺黑到起哂格？
定係我嗰mon有問題

Jon怕火架
其實無書跟住黎拍唔爛尾已經好好
但唔明做咩最後一戰唔係人vs night king 而係龍老母打cersei 仲有bran反足全場白眼有乜撚用

我用HBO Now果個App 睇完全冇問題
可能你要Download HD Ver.先得

Ser jorah

你梗係無睇之前嘅連登post, 頭一兩集幾多人嘈話無得打，點解講咁多嘢，做咩要睇佢哋bbq圍爐等等。好似唔洗鋪排交代，全部人同我衝出去打就得。琴晚就嘈係咁打，打到一半已經悶，打完未。證明咗係無得討好所有人。

熊島妹妹

我估到係arya殺nk
但以為會係bran輪椅無啦啦彈出黎
點知係空中暗殺
心諗邊度跳出黎

書咁正又唔出
搞到劇一唔跟書就爛哂

got 係d&d
ggrm尾兩個season冇比方向
小說會有自己另一個結局
套劇重心真係got都好合理

同你一樣 明明係森林個邊但係ARYA又跳到出嚟
我記得NK後邊應該距離啲樹好遠 仲要啲兵係後邊
BRAN隔離個樹又生得好疏藏唔到人
跳左都算 明明人地咁突然跳出嚟都反應到 但係換手插就插得中真係
我仲以為係ARYA失手 BRAN企起身插佢一刀

arya 條線一直開掛 個角色討好但故事經常無雙 做咗no one 後突然就殺哂所有該殺既人 係唔知邊度沖出來加tvb咁既刀轉手殺winter is coming 咗七季既nk 邊個接受到？

觀眾知道火女存在既原因就係對抗nk 所以了解打完後佢會死 只係死法好無厘頭
依家佢係無啦啦行出去自殺 odd 到

我真係接受唔到sam 個plot armour 行又唔得 跑又唔得 打又唔得 同其他猛人係同一地打同一堆敵人 佢應該第一個死

睇comments 原來咁多人唔識睇 , 唔駛傾落差去。 bye bye .

鋪陳差不多三四季嘅Night King 一下就死係太快嘅事（應該係話一集就死）

1. 燈光運用其實真係差，啲人係畫面走嚟走去，但連普通人睇清楚都係一個問題。但又唔可以怪導演要營造夜晚同Night King戰鬥個種嚴峻（而且個到係雪地正常會更加暗），可能呢啲係導演想表達嘅嘢雖然好唔貼地

2.可能一場戰爭戰術運用好多著眼點，但今次打一群𨳊沖嘅敵人無咩戰術用到係正常，但你都唔好連描述點打都慳返，正常都要講下用士兵部處又唔係無時間。明知人地咁多人你叫多斯拉克人沖，你喺咪燒壞咗個腦，人地咁多你叫咁少人沖（更何況Snow 、龍母、野人Tormund 都見過屍鬼數量都咁做）

3. Arya點樣上棵樹（估），點樣唔比Night King/Night Walker發現咩都無講，我都知Arya勁但都講下點解咁勁可以無人知殺左Night King，一陣風就跳落黎襲擊Night King之後就贏咗.......？？？？

呢個真

頭幾季有書 guide 住寫得好深入
每個角色都有獨特智謀
每個會喺背後做唔同嘅嘢影響成個形勢
所以最後出到嚟個結果都好令人意外

但去到後期無書跟住
啲角色就開始弱化而且無晒鋪排
每個個角都係出一出嚟做自己嘢
就即時直接就講有咩結果
唔似得以前咁會排晒佢個動作會點樣慢慢影響成個局面

而且又因為太多角色
寫嗰個又唔諗清諗楚晒成個故事就隨意殺
搞到去到而家就係集集睇邊個角色已經完成自己個 character arc 可以死

黑到咁變 low bit killer

眼高手低 講晒

頭個半個鐘係度係咁諗，成班人唔識守城

1. 投石器放係咁前
2. 人地多你咁多人仲打陣地戰，放曬兵係出面

都話睇comment 就發現有人係唔識睇GOT 🤦🏻‍♀️

解釋左嫁喇，你睇番第一定唔知第二集，雖然我都差點唔記得解釋過。

要點睇?
你用電筒睇?

痴撚線 邊個死咗 邊個殺咗人都睇唔到

全黑睇啦當然。睇完問朋友，人地都醒目睇之前入房全黑睇。

1, 為塑造氣氛黑還黑，整到觀眾唔知睇緊乜還唔知睇緊乜 兩樣野黎唔好混淆

2, 佢冇戰術到係隨便帶過，畫面都冇交代

3, 何來有主要角色死？

連最合理應該會死既Jaime面對排山倒海屍鬼 都可以單手打到入城最後無事，楊過大俠？

4, 一個可以秒殺龍、瞬間復活屍鬼、唔怕龍炎嘅存在

可以俾一位滿師唔係好耐嘅少女，可以如入無人之境下，成班white walker盲左之下，風一樣進行空中背刺再轉手KO?
我真係睇緊金庸？唯快不破？

你教下我係咪要用金庸角度，先做到你口中所謂識睇GOT?

1.解釋左，唔係為黑而黑。
2.第三集點會無俾觀眾睇倒戰術？
3. 睇清楚，我話整套劇，唔係今集。
4. 咁你可以叫所有睇金庸既人唔駛睇😂。

最慘d&d冇小説跟 一到自己寫GOT情節就寫到成pat屎咁 , 係估唔到佢地而家連寫戰役都可以垃圾收場

Arya 最後扮左NIGHT WALKER 既手下先埋到NIGHT KING 身, 唔係因為佢跳得遠 冇人記得佢有喱個能力?

仲有, 套戲既花紮已經講到明會拍到電影效果出黎 建議觀眾熄燈睇 點解龍女同JON 兩條龍中途冇幫拖同點火? 因為比NIGHT KING 隻龍騷擾緊囉